\section{Wärmeausdehnung von Festkörpern und Flüssigkeiten}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    l = l_0 + \Delta l = l_0 + l_0 \cdot \alpha \cdot \Delta\vartheta = l_0 (1 + \alpha \cdot \Delta\vartheta)
\end{empheq}
\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{l l l}
        $l$ & Länge nach Ausdehnung & $[l] = \si{\metre}$\\
        $l_0$ & Länge vor Ausdehnung & $[l] = \si{\metre}$\\
        $\Delta l$ & Längenveränderung & $[l] = \si{\metre}$\\
        $\alpha$ & linearer Ausdehnungskoeffizient & $[\alpha] = \frac{1}{\si{\degreeCelsius}} \quad\text{oder}\quad \frac{1}{\si{\kelvin}}$\\
        $\Delta\vartheta$ & Temperaturunterschied & $ [\Delta\vartheta] = \si{\degreeCelsius}$\\
        $\Delta T$ & Temperaturunterschied & $ [\Delta\vartheta] = \si{\kelvin}$\\
    \end{tabular}
\end{center}
$\Delta\vartheta$ und $\Delta T$ können beide austauschbar in der Formel verwendet werden, je nachdem welche Einheit gegeben oder gefragt ist.